# HTML 音频

## &lt;embed&gt;元素

&lt;embed&gt;标签定义外部\(非HTML\)内容的容器

```text
<embed height="100" width="100" src="#.mp3"/>
```

## &lt;object&gt;元素

&lt;object&gt;标签可以定义外部内容的容器

```text
<object height="100" width="100" data="#.mp3"></object>
```

## &lt;audio&gt;元素

播放音频 - HTML5元素

```text
<audio controls="controls">
    <source src="xxx.mp3" type="audio/mp3"/>
    <source src="xxx.ogg" type="audio/ogg"/>
</audio>
```

## 使用雅虎媒体播放器

```text
<html>
    <body>
        <a href="xx.mp3">播放mp3</a>
        <script type="text/javascript" src="http://mediaplayer.yahoo.com/js"></script>
    </body>
</html>
```

## HTML 5 多媒体标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;audio&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_audio.asp) | 标签定义声音，比如音乐或其他音频流。 |
| [&lt;embed&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_embed.asp) | 标签定义嵌入的内容，比如插件。 |

